文書Notebook選擇求意見

Asus Vivobook F510UA-AH51 VS Acer Swift 3 SF314-54-51CW
兩部都係i5-8250U, 8GB ram, 128GB SSD + 1TB HDD, Intel UHD620
Asus amazon賣$5054, Acer notebook ownership賣$5698, 兩部個價都Okay
個spec幾乎一樣 但係網上review話asus部個mon同keyboard麻麻 battery life都唔長
但係我又搵唔到佢個電量做比較 acer就4cell 48 wh話up to 12 hrs我當佢4-6個鐘應該同asus差唔多
主要做文書野/睇片，唔會打機剪片畫圖
想知有無ching有用過其中一部可以講下用後感/畀下意見/有無其他約5千價位文書notebook推介下

sf314-54較好,5-6小時電量

s510,4小時電量